[缺一不可]今日割五城，明日割十城，然後*得一夕*安穩

六國破滅，非兵不利 ，戰不善，弊在賂秦。賂秦而力虧，破滅之道也。或曰：六國互喪，率賂秦耶？曰：不賂者以賂者喪，蓋失強援，不能獨完。故曰：弊在賂秦也。

秦以攻取之外，小則獲邑，大則得城。較秦之所得，與戰勝而得者，其實百倍；諸侯之所亡，與戰敗而亡者，其實亦百倍。則秦之所大欲，諸侯之所大患，固不在戰矣。

思厥先祖父，暴霜露，斬荊棘，以有尺寸之地。子孫視之不甚惜，舉以予人，如棄草芥。今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢。起視四境，而秦兵又至矣。然則諸侯之地有限，暴秦之慾無厭，奉之彌繁，侵之愈急。故不戰而強弱勝負已判矣。至於顛覆，理固宜然。古人云：“以地事秦，猶抱薪救火，薪不盡，火不滅。”此言得之。

齊人未嘗賂秦，終繼五國遷滅，何哉？與嬴而不助五國也。五國既喪，齊亦不免矣。燕趙之君，始有遠略，能守其土，義不賂秦。是故燕雖小國而後亡，斯用兵之效也。至丹以荊卿爲計，始速禍焉。趙嘗五戰於秦，二敗而三勝。後秦擊趙者再，李牧連卻之。洎牧以讒誅，邯鄲爲郡，惜其用武而不終也。且燕趙處秦革滅殆盡之際，可謂智力孤危，戰敗而亡，誠不得已。向使三國各愛其地，齊人勿附於秦，刺客不行，良將猶在，則勝負之數，存亡之理，當與秦相較，或未易量。
嗚呼！以賂秦之地，封天下之謀臣，以事秦之心，禮天下之奇才，併力西向，則吾恐秦人食之不得下嚥也。悲夫！有如此之勢，而爲秦人積威之所劫，日削月割，以趨於亡。爲國者無使爲積威之所劫哉！
夫六國與秦皆諸侯，其勢弱於秦，而猶有可以不賂而勝之之勢。苟以天下之大，下而從六國破亡之故事，是又在六國下矣。

試解釋以下名詞所指：

秦

城，土

齊人

燕趙

三國

刺客

良將

大家明未啊！中學生都明啦！

Lm

呢位同學，重回歷史經典係咪好有感悟呢

則秦之所大欲，諸侯之所大患，不在戰應該在咩呢？
...
向使三國各愛其地，齊人勿附於秦，刺客不行，良將猶在，則勝負之數，存亡之理，當與秦相較，或未易量。

賂秦，與嬴，行刺客，後果會如何呢？

各位DSE雞真係要好好讀呢篇範文
會明白好多大道理

呢啲書、呢啲故事，雖然講唔出咩野大道理，但係我睇完之後覺得非常之有親切感！
我亦都高度推薦呢本書畀各位小朋友細心閱讀。

秦: 中共

城，土: 香港

齊人: 林奠班子 + 3萬畜牲

燕趙: 唔識

三國: 世界國地

刺客: 摺被大軍

良將: 手足(不分勇和)

利申中文拎1 勿屌

輕視文學同經典既民族會收皮得好快

齊人唔係秦人，係不助五國之人喎

三國即係賂秦議和之輩

刺客就係暗殺良將之人

至於城，可以再深入啲，係議和條件，亦係我主題所指

順帶一提，不賂秦但不助五國嘅人，同助秦冇分別

係咪好冷氣呢

沒有文化，沒有未來

第五下啦

冇得你唔明

中國自古以來已經係秦國

秦：中共
城，土：解放軍軍營、中環碼頭、一地兩檢
齊人：左膠
燕趙：勇武
三國：保皇黨、奶共派、淋病
刺客（燕）：麻包袋
良將（趙）：前線勇武

城土廣義可泛指抗爭人物資源，人權與自由等險守陣地。

齊人雖不賂秦，但奉勸唇亡齒寒，置身事外就繼燕趙而清算。

刺客不行看有轉機，係叫你唔好再打自己人，齊心抗秦先係出路。

共勉之

push